
\section{Consideraciones sint'acticas para el clasificador sem'antico}

El n'ucleo es la constituyente hija que posee la misma distribuci'on
 que la constituyente madre. N'ucleo no implica relaci'on de subordinaci'on o dependencia.
 
 Un role sem'antico es la relaci'on entre un constituyente sint'actico (generalmente, 
 aunque no siempre argumento de verbo) y un predicado (generalmente aunque no siempre, un verbo)
 \cite{Pradhan05}
 
 \section{Caracter\'isticas de l\'inea base}
 
 \begin{itemize}
 	\item Predicado: El lema del predicado es usado como caracter'istica.
 	\item Path: La ruta sint'actica a trav'es del 'arbol de an'alisis del constituyente
 	al predicado clasificado.
 	\item Tipo de frase: Esta es la categor'ia sint'actica.
 	\item Posici'on: Caracter'istica binaria identificando si la frase esta antes
 	o despues del predicado.
 	\item Palabra-cabeza: La cabeza sint'actica de la frase. 
 	\item Subcategorizaci'on: Esta es la regla de estructura de frase
 	expandiendo el nodo padre del predicado en el 'arbol de an'alisis.
 \end{itemize}	

\section{Clasificaci\'on de Roles sem\'anticos}

Identifica mediante la tarea de clasificaci'on , el tipo de role sem'antico
existente entre un evento y sus actantes \cite{Reyes13}

\subsection{Caracter\'isticas sint\'acticas}

\begin{itemize}
	\item Posici'on de la entidad: la entidad puede estar a la izquierda o derecha del
	 n'ucleo.
	\item Distancia de la entidad: el n'umero de palabras existentes entre la entidad
	 y el n'ucleo. 
	\item Informaci'on morfol'ogica de la entidad: modo, tiempo, persona y n'umero.
	\item Longitud de la entidad: la secuencia de los n elementos  de los n-gramas.
	\item Informaci'on morfol'ogica del n'ucleo de la entidad.
	\item Entidad definida: una entidad se considera definida si su art'iculo es
	 definido.
	\item Longitud del n'ucleo: secuencia de los n-elementos de los n-gramas del
	 n'ucleo.
\end{itemize}	

\subsection{Catacter\'isticas sem\'anticas}

\begin{itemize}
	\item Entidad nombrada.
	\item Tipo de preposici'on.
	\item Tipo de entidad
	\item Hiper'onimo de la entidad
\end{itemize}

\subsection{Caracter\'isticas contextuales}

\begin{itemize}
	\item Contexto izquierdo
	\item Contexto derecho
\end{itemize}

\begin{tabular}{|c|c|}
	\hline  &  \\ 
	\hline  &  \\ 
	\hline  &  \\ 
	\hline  &  \\ 
	\hline 
\end{tabular} 

\section{Marco de subcategorizaciones flexibles}
El modelo de Collins usa un tipo de marco de subcategorización (subcat) que es un multiconjunto
de requerimientos en un lado particular del cabeza (n'ucleo de la rama hija). Esta es una subcategoria 
din'amicamente actualizada, lo cual significa que cuando un requerimiento es satisfecho, este es
removido del multiconjunto. Por ejemplo, si la subcategor'ia izquierda consiste sol'amente de 
\{NP-A\}, y un nodo NP-A es generado en el lado izquierdo de la cabeza, entonces genera modificadores
a la izquierda.

\section{Clase de par\'ametro de subcategorizaci\'on}
Cuando el modelo genera un 	no-terminal cabeza hijo para algun no-terminal padre lexicalizado, este tambi'en 
genera un tipo de marco de subcategorizaci'on en el otro de lado de la cabeza hija con los siguientes contextos
m'aximos. La implementaci'on de la subcategorizaci'on en en analizador de Collins es siempre mas especifica: 
Las subcategorizaciones son multiconjuntos conteniendo varios n'umero de precisamente seis tipos de items:
NP-A, S-A, SBAR-A, VP-A, g and miscelaneos. La 'g' indica que el gap (brecha) puede ser generado y es aplicado
solo en el modelo 3. Los requerimientos miscelaneos incluyen todos los no-terminales que son marcados como argumentos
en los datos de entrenamiento donde no esta para cualquiera de los otros tipos. Estas son reglas para determinar 
donde NPs, Ss, SBARs y VPs son argumentos y los argumentos miscelaneos ocurren como el resultado de la 
regla de encontrar argumentos para el PPs,  
         